\input{template/template_math.tex}
\begin{document}
\maketitle{Prof. Ronny Freier, Ph. D}{Übung - Inversen 3}

\section{Inversen}{
  Bestimmen Sie jeweils Paare von Matrizen (wenn möglich) die gegenseitig die
  Eigenschaft einer Inversen haben.
  \begin{flalign*}
    A =
    \begin{pmatrix}
      -2 & 1 \\
      4,5 & -2
    \end{pmatrix}
    \qquad
    B =
    \begin{pmatrix}
      4 & 9 & 5 \\
      9 & 7 & 8 \\
      4 & 7 & 2
    \end{pmatrix}
    \qquad
    C =
    {\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \begin{pmatrix}
      -\frac{6}{19} & \frac{17}{133} & \frac{37}{133} \\
      \frac{2}{19} & -\frac{12}{133} & \frac{13}{133} \\
      \frac{5}{19} & \frac{8}{133} & -\frac{53}{133}
    \end{pmatrix}}
  \end{flalign*}
  \begin{flalign*}
    D =
    {\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \begin{pmatrix}
      \frac{1}{33} & -\frac{10}{33} & \frac{1}{3} \\
      -\frac{1}{11} & \frac{9}{22} & 0 \\
      \frac{5}{33} & -\frac{1}{66} & -\frac{1}{3}
    \end{pmatrix}}
    \qquad
    E =
    \begin{pmatrix}
      9 & 7 & 9 \\
      2 & 4 & 2 \\
      4 & 3 & 1
    \end{pmatrix}
    \qquad
    F =
    \begin{pmatrix}
      4 & 2 \\
      9 & 4
    \end{pmatrix}
  \end{flalign*}
}
\newpage
\section{Inverse}{
  Bestimmen Sie die Inverse für folgende Matrix. Machen Sie die Probe!
  \begin{flalign*}
    K =
    \begin{pmatrix}
      1 & 5 \\
      7 & 9
    \end{pmatrix}
  \end{flalign*}
}
\newpage
\section{Inversen und Gleichungssysteme}{
  Bestimmen Sie die Lösung des folgenden Gleichungssystems über die (vorgegebene)
  Inverse. Beachten Sie dabei den Hinweis, dass für ein Gleichungssystem $Ax = b$
  gilt: $x = A^{-1}b$.
  \begin{flalign*}
    2x_1 + 3x_2 + 4x_3 = 1,4 \\
    3x_1 - 2x_2 - 1x_3 = 1,2 \\
    5x_1 + 4x_2 + 3x_3 = 1,4
  \end{flalign*}
  Die Koeffizientenmatrix A dieses Gleichungssystems hat folgende Inverse.
  \begin{flalign*}
    A^{-1} =
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \begin{pmatrix}
      -\frac{1}{21} & \frac{1}{6} & \frac{5}{42} \\
      -\frac{1}{3} & -\frac{1}{3} & \frac{1}{3} \\
      \frac{11}{21} & \frac{1}{6} & -\frac{13}{42}
    \end{pmatrix}
  \end{flalign*}
}

\end{document}
